\input{0_Setup/Setup.tex}

\begin{document}

% Vier Spalten
\begin{multicols*}{3}

    % Info über das Dokument
    \DocumentInfo
    {Analysis 2 S2} %Titel
    {Raphael Nambiar} %Untertitel



    % Dokumentinhalt


    \includegraphics[scale=0.35]{ableitungen.png}
    \includegraphics[scale=0.35]{stammfunktionen.png}

    \section{ Ableiten }

    $f(x) = x^n \quad \rightarrow \quad f'(x) = n \cdot x^{n-1}$
    \WhiteSpace
    $f(x) = c \cdot g(x) \quad \rightarrow \quad f'(x) = c \cdot g'(x)$
    \WhiteSpace
    $f(x) = g(x) \cdot h(x) \quad \rightarrow \quad f'(x) = g'(x) \cdot h(x) + g(x) \cdot h'(x)$
    \WhiteSpace
    $f(x) = \frac{g(x)}{h(x)} \quad \rightarrow \quad f'(x)=\frac{h(x) \cdot g'(x) - g(x) \cdot h'(x)}{\left[h(x)\right]^2}$
    \WhiteSpace
    $f(x) = g(h(x)) \quad \rightarrow \quad f'(x) = g'(h(x)) \cdot h'(x)$

    \section{ Integrieren }
    \WhiteSpace
    {$\dfrac{1}{x^5} \rightarrow -\dfrac{1}{4x^4} + C$}
    \WhiteSpace
    \subsection{Integration durch Substitution}
    {\circled{1} Substitutionsgleichung für $x: u = g(x)$}

    {\circled{2} Substitutionsgleichung für $dx:$}

    $ \frac{du}{dx} = g'(x)_{\tiny(Ableitung)} \to dx = \frac{du}{g'(x)}$

    {\circled{3} Integralsubstitution: Einsetzen von $ u $ und $ dx $ aus 1. und 2 in Ursprung}

        {\circled{4} Integration von 3.}

        {\circled{5} Rücksubstitution (nur unbestimmte Integrale)}


    \begin{multicols*}{2}
        {Beispiel:}
        $\int_{}^{}e^{2x} $

        \columnbreak

        {\circled{1} $ u = 2x $}

        {\circled{2} $ dx = \frac{du}{2} $}

        {\circled{3} $ \int_{}{}e^u \cdot  \frac{du}{2} $}

    \end{multicols*}

    {\circled{4} $ \int_{}{}e^u \cdot  \frac{1}{2}du = \frac{1}{2} \cdot  \int_{}{}e^u du \rightarrow \frac{1}{2} e^u + C   $}


    {\circled{5} $\frac{1}{2} e^u + C \rightarrow \frac{1}{2} e^{2x} + C$ }

    \columnbreak


    \subsection{Partielle Integration}
    {\large $$u(x)\cdot v(x) - \int_{}^{}u'(x) \cdot v(x) \hspace{2px}  dx$$}

    \begin{multicols*}{2}
        {Beispiel:}
        \[ \int_{}{}x\cdot e^x\]

        $$ \int_{}{}x\cdot e^x = x\cdot e^x -  \int_{}{}\cdot e^x dx = x\cdot e^x - e^x + C $$
        \columnbreak

        {$u(x)=x$; $v'(x)=e^x$}

        {$u'(x)=1$; $v(x)=e^x$}

    \end{multicols*}





    \subsection{Integration durch Partialbruchzerlegung}
    {\circled{1}    Polynomdivision (falls Funktion unecht gebrochen!): Zählergrad  $>$ Nennergrad }



    {\circled{2} \textbf{Nullstellen} des Nenners bestimmen (raaten, 2Klammeransatz, Horner, lösen)}

    {\circled{3} Jeder Nullstelle ihren Partialbruch zuordnen:}

    \includegraphics[scale=0.5]{partialbruch.png}
    {\circled{4} Ansatz zur Partialbruchzerlegung aufstellen $\rightarrow$ $f(x)$ wird mit der Summe aller Partialbrüche gleichgesetzt}

    {\circled{5} Bestimmung der Konstanten $A,A_1,A_2,...,A_r$}
    \begin{enumerate}
        \itemsep0em
        \item Brüche gleichnamig machen
        \item Einsetzen von x-Werten (Nullstellen) $\rightarrow$ LGS
        \item LGS lösen $\rightarrow$ man erhält die Konstanten $A,A_1,B,...$
    \end{enumerate}


    {\circled{6} Integration der Partialbrüche}

    \includegraphics[scale=0.5]{integr_partial.png}

    {\textbf{Beispiel}: \large $\int_{}^{}\frac{5x+11}{x^2+3x-10}dx $ }
    \begin{enumerate}
        \itemsep-0.3em
        \item ist echt gebrochen: ok
        \item Nullstellen Nenner: $ (x-2)(x+5) \Rightarrow x_0 = 2; x_1 = -5$
        \item $ \frac{A}{x-2}+\frac{B}{x+5}$
        \item \large $\int_{}^{}\frac{5x+11}{x^2+3x-10}dx  = \frac{A}{x-2}+\frac{B}{x+5}$
        \item     \begin{enumerate}
                  \itemsep-0.3em
                  \item    $\int_{}^{}\frac{5x+11}{x^2+3x-10}dx = \frac{A(x+5)+B(x-2)}{(x-2) +(x+5) }$
                  \item \small $5x + 11 = A(x+5)+B(x-2) $
                  \item  {\small einsetzen:  $ x = 2 \rightarrow A=3; $ $ x = -5 \rightarrow B=2; $}
              \end{enumerate}
        \item  $\int_{}^{}\frac{5x+11}{x^2+3x-10}dx =\int_{}^{}\frac{3}{x-2}+\frac{2}{x+5}dx  \newline = 3\cdot ln(|x-2|) + 2\cdot ln(|x+5|) + C $
    \end{enumerate}

    \subsection{Uneigentliche Integrale}
    { Ein $uneigentliches$ Integral hat die Eigenschaft, dass der Integrationsbereich unendlich gross
        ist oder eine Polstelle enthält.}
    \includegraphics[scale=0.3]{unneigaufgaben.png}

    \includegraphics[scale=0.28]{unneigloesng.png}

    \section{Differentialgleichungen (DGL)}
    \subsection{Begriffe}
    {\textbf{Ordnung:} Ordnung = höchste Ableitung in der DGL}
    {\textbf{Linearität:} Funktion und Ableitung sind linear $\rightarrow x^1$ }

    \subsection{Separierbare Differentialgleichungen}
    {Eine Differentialgleichung 1. Ordnung heisst separierbar wenn:}
    $$ y' = f(x)\cdot g(x)$$

    {How To:}

    \circled{1}$y' = \frac{dy}{dx} = f(x)\cdot g(y) $

    \circled{2} {Trennung der Variablen:} $\frac{dy}{g(y)} = f(x)\cdot dx$

    \circled{3} {Integration auf beiden Seiten der Gleichung (if possible):} $$\int_{}^{}{\frac{dy}{g(y)}=\int_{}^{}f(x)dx}$$
    \circled{4} {Auflösen nach y (falls möglich!)}

    \begin{multicols}{2}
        {Beispiel:}

        $$y' = y^2 = sin(x)$$

        \circled{1} $y' = \frac{dy}{dx}=\frac{sin(x)}{y^2}$

        \circled{2} $y^2\cdot dy = sin(x)\cdot dx $
        \columnbreak

        \circled{3}

        \circled{4}

    \end{multicols}



    \subsection{Autonome Differentialgleichungen}
    {Definition: $y' = f(y)$}
    {$\Rightarrow$ Diese Differentialgleichungen sind separierbar!}
    \includegraphics[scale=0.2]{autonom.png}

    \subsection{ Lineare Differentialgleichungen}
    {\large Form: $y' + f(x) \cdot y = g(x)$}

    {$g(x) \rightarrow$ Störglied / Störfunktion}

    { "linear" $\rightarrow$ $y$ und $y'$ in der ersten Potenz}

    { $homogen \rightarrow$ wenn das Störglied  $g(x)=0$}

    { ansonsten $\rightarrow$ $inhomogen$}

    \subsection{ Variation der Konstanten für lineare Differentialgleichungen}

    \circled{1}{ Bestimmung von $f(x)$ und $g(x)$ basierend auf: }

    {       $y' + f(x) \cdot y = g(x)$}

    \circled{2}{ Bestimmung der Stammfunktion $F(x)$ von $f(x)$}

    \circled{3}{ Einsetzen in die Formel \large $y_0 = K(x) \cdot e^{-F(x)}$}

    \circled{4} {$K$ berechnen: \large $K(x) = \int g(x) \cdot e^{F(x)} dx $}


    \circled{5}{ $K$ in Ansatz aus \circled{3} einsetzten $\rightarrow$ allgemeine Lösung}


    \begin{multicols*}{2}
        {Beispiel:}


        \columnbreak

        {\circled{1} }



    \end{multicols*}

    \WhiteSpace

    \mbox{}

\end{multicols*}

\end{document}
